歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（36） 點解1001又係問題

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（35）

無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template[/quote]

Lm

會唔會用到濕既感覺？
會唔會用到濕既感覺？
會唔會用到濕既感覺？

lm第一問
新手用咩油好？

Gbd 有aegis knight
係咪即係就快有aegis
配埋strike可以含住咁整個閃光之刻

新手一律建議用av 油

新手留名
想問下有無泵介紹

痴撚晒線

冇講budget一律建議用口加飲管噴d油出去

想問下手油應該用左手定右手，我見上網d 人話用慣用果隻手，我都唔知邊隻先係

用條J噴架

撚狗我呀？死老屎忽
岩既 唔似你地年薪百萬 有時間玩模型

係屋企玩av算喇

係屋企睇av算喇

睇住AV噴AV油

加返落頭post先

模型 伸手黨
出現了

各位噴陰影

係先上
主色 再補 黑色線狀 做陰影/燶邊
跟住再薄噴 主色
完成

定係
上黑底 再 慢慢噴 主色 留陰影/燶
再補 淺主色 做高光

求教學
素組nick果d 睇左圖。都唔太明

我印象中早十個post 左右落地巴定福巴有講過pre-shading 同post-shading 既分別

新手留名 想砌模型車 有冇咩地方介紹 最好大西北

donki 有 就係帆布 推入去就見到
幾十蚊大大支
唔洗開希 直接倒出黎用 係快乾左小小同滑左d囉

呢絛片簡單講幾個shading方法 可參考下

THX
我次次問野 都有人答 巧撚開心

大家唔好再問 買咩筆 /咩泵啦
E度D巴打 聽多幾次就不舉嫁啦

科林要黎交流啊
hkml就係太多old seafood講兩句就開戰 真係把撚
我都係做左一輪cd rom覺得呢度d巴打肯教肯分享先毅然reg個account入黎一起吹

hkml 最鳩係個ui
一係就d 字好細，一係就張圖出唔哂，要拉大拉細先睇到

E條片好撚神WO

我咁水皮 一睇就明

E條片可以放入 開POST內文啦 超有用

幾重口味，但我like

好有用，原來後加陰影都唔係咁難
如果底用硝基油陰影用av油，失左手係咪可以用av cleaner無限retry?

諗住下呢個方法整隻 unicorn

我唔係好明 講左d咩
利伸：新手

av 油未乾之前用濕紙巾就抹得甩

我隻死神ew pb 7月貨仲未發貨,8月都就嚟緊

又俾福仔巴打撚[sosad

係我衰
無料又要扮4條
成日點鳩人

我唔會再出聲

各位模型大師加油

其實forum 都係討論既
況且模型係自由既
各有各法免傷和氣
唔準你潛水

唔啦
知衰仲出黎獻醜咩

我會好好反省

又新post

新post LM

話說是咪有可調色膠水定補土
之前好似見過但喺唔記得邊一隻牌子

有無巴打等緊千值隻政元突破 等到頸都長

天元突破*

Gaia? 上個post 老子巴用黎填波個款
有三原色

用碌鳩噴av油

酒精濕紙巾？
睇你地講要乾成日，咁有排玩

原來講緊唔同顏色膠水溝
仲以為講緊可以落模型油溝色

顏色膠水應該得2個方法,
1係用流道整膠水溶劑
1係就買有色膠水

有冇人見到 zz ver ka 邊度有

廚房紙濕水都得，慢慢印走佢

話說有冇人噴過黑絲色
應該點噴先有質感

呢隻嘢由我一開頭砌嗰吓已經發覺 本身就有好多刮痕 點解會咁 雖然我打磨完都一樣啫

呢排wfh真係多左好多人入坑

係咪咁樣？

果陣玩過

有冇噴筆推介？

我最欣賞人砌囡

差唔多
不過可以再透d

透啲可能用返透明黑好啲 我有隻MK-41 (唔係用嚟噴黑絲)，佢遮蓋力都幾勁好易over咗變黑色

有無巴打知而家邊度仲有t01/t07買好似周圍都無貨咁

喺屋企狂砌star wars啲模型好鬼靚

屌嬲，而家隨時連星期六日都要返工，咩mood都無莫講話砌模型

岩岩睇yt見到中間15:30秒左右開始講白絲
佢其他片應該有講黑絲不過未睇到

呢個時勢有工返已經很好

話說今個月hg 1/144迪士尼出電度色，但我眼殘買咗clear color

廿幾年嚟第一隻透彩模型

彩透 真係完全入門 最好玩
乜都唔洗做齋啪

幾粒鐘就起貨爽

係....滲線都做唔到

我既諗法就同你相反

利申:一隻彩透都冇

我呢D 水口魔人真係磨到盲都似

頭先試左av 油溝acrysion, 無論用av thinner 定acrysion thinner 都塞槍噴唔到

西班牙妹唔受溝

見到老子巴上個po介紹用H G舊化粉
我第一次整都係用呢2款粉整

呢2隻無得輸

我之後on99 諗住上完肉色直接噴透明黑就可以，點知噴左好似無噴咁

今日pb免運，有冇邊隻抵買

呢幾隻訂唔訂得過？

點睇紅迷flight unit
有d心郁

透明黑要上到有色可能會厚到仆街

噴一層見無料到就收手啦

我想問噴槍d o ring 係咪通用？
我槍頭個o ring 爛左，雖然仲用到，但好似出風細左，琴晚好似唔夠風係咁塞

我支係淘寶龜泵跟嗰支垃圾槍

upgrade啦

唔啦，又唔係用唔到

我見國產槍個o ring 同 支德國381都通用

邊到有得配同幾錢
如果貴就算

去廣東道/新填地街啲鋪搵吓, 我之前都係去嗰到搵, 記得帶埋枝筆同個爛咗嘅o ring去

拎去鴨記五金鋪睇下配唔配到

爛左嗰個o ring 已經掉左

咁可能你要走幾轉 又或者配嗰陣買多兩隻分別直徑少0.5同多0.5嘅試，始終佢地只係就咁攞把尺幫你度，未必完全氣密，買多兩個size試穩陣啲

拎埋個龜泵去即場試

PB有愛就買
CP值唔洗諗

E個真 玩pb 睇愛先 cp值好伏

完全無諗過build 系列既HG 要搶

係呀 CLS架

神手砂紙用咩方法保養好

其實 都正常 一套動畫 質素好既時候 D模型既魔力係好強

你睇下BUILD D 第1季 邊個搶

第2季 爭太遠HEROTO紅到出外傳漫畫

build 系不嬲都會出外傳漫畫，冷靜少少

見講開陰影,見到哩個大陸youtuber噴SD,係用真.陰影(有統一方向光源,好似畫畫個隻陰影),而唔係黑邊個隻,噴得都幾靚下,比有興趣的巴絲睇下

條友d 片做作到一個點，不過技術上真係好勁

佢有教學，但蝗語聽得好辛苦

而家d sd係可以手啪落黎？

消耗品有咩需要保養

砌砌下模型無啦啦走左去炸雞

消耗品黎講都想要用耐D啦

鋪曬塵拎番出黎噴

但砂紙呢類消耗品黎講真係無咩可以保養
你用一次 佢就蝕一次 你話銼既都可以得閒幫佢上油

其實有既，磨完有粉，你每次用完慢慢擦返d粉走就可以

我自己一feel 到開始無力就開過包，黎手就掉撚左佢

呢D唔係基本用法黎咩
我會拎D銼同鉗放落盒到 再放多幾包抽濕

睇開果個日文yter教落用海綿吸走啲粉可以用多幾次

自轉左爸爸就好少用砂紙，太撚尾機

同銼一樣 用啲幼毛牙刷刷走啲粉
神手海棉刷完都仲有7/8成功力 好襟用

屌 老母話我油箱好撚嘈 問我今日唔整得唔得

我有得話唔好咩！

上番水留個名

唔好抽油，照整

新手素組補色著番條褲之前留個倩影

有冇巴打整完鋼鐵加魯魯些牙下無縫點做,我頭都大埋

你個名

近排要買隻mkii aeug 黎砌下，本身想買Pg，但空間問題，你地覺得邊隻mkii 最好睇 諗緊mg 2.0 定RG

有冇巴打玩過御模道隻7叔?
砌完隻EVIL TIGA覺得唔夠霸氣, 想搵隻1/6砌下
御模道有冇伏?

2.0

上下水先

買過支都唔洗一舊水
但我都係建議升級買支好小小好過

素組都咁靚?

緊係, 唔通噴油背叛你地咩

醉曖素組

正, 消光滲線就咁靚, 又學到嘢

你到底知唔知乜野係素組

梳, 新手咩都唔識, 你而家係咪想老屎忽上身針鳩我

明明wfh 點解d 人唔見晒

又提wfh 我都好想wfh呀

哩張係唔係係最難貼的水貼...

同路人吖巴打
我都好想喺屋企瘋狂砌模型

同問

呢舊野有無巴用過 買唔買得過 都成3舊水

咩黎既，咁撚pro 既

cut圓器
懶閪專用

其實有冇是啤

咁細個cut膠紙？
好似圓規刀就手d

我就係貪佢就手cut細遮蓋
高達邊有咁大個圓要我cut
不過睇下有無其他巴用過先

冇
你炒粉就收皮

得4個腳掌需要做無縫，應該唔難呀

買左，係幾好用，但唔會成日用得著
唔好屌我，知淘寶百幾蚊

百幾蚊應該係就咁圓型個隻？

Thx

唔知個正方形有咩用

我都唔知
買呢款算數

一定夠嗮用，你砌RU果類手踭個銀色圓先用到

mg正d定rg正d?
rg個盾接駁位唔知點解分到好開咁

我覺得rg靚好多

肩膊連接件個設計反人類到一個地步想捉個人去閹。最基本要求重現動畫場面連住肩膊拎住炮都做唔撚到

但都有缺點, 變左少少角度限定，你唔跟個光源咁睇就似唔均秦

識咁出咪屌少兩句囉

頂富聯收六點半我六點七去到摸門釘

落樓下man sir

平日你都唔洗指意幫襯到佢

順路當然會落，最後去埋模型先生添
又無幾舊

好靚

新po lm

開心既野總會有害

咩保護都唔做，射完爽完就會後悔

噴完gaia油之後用aa膠唔小心滴左d落件零件到 想問問有無辦法唔整甩層油下清左個aa膠??

應該噴過會快好多

毒撚新裝備
信仰 真係好貴

oh shit

今日見到免運費 忍唔住手訂左隻 11月出貨

上條片整漏兩粒lin今次補返

可能係依排裝備最差嘅新手

咁樣起步先好，新手用新手裝練習可以學到嘅嘢仲多

簡簡單單先咪幾好
價錢親民又簡單

試噴一兩隻玩下再諗升唔升級

未到你
我早兩星期買左浩盛個龜泵連槍套裝
應該係最低入場費

大家噴消光拆細啲零件噴，淨係識隻手或者腳咁樣噴？

行家睇作品
On9評裝備
搞事就69
我就要初戀

而家邊道有德國神筆 infinity 0.15&0.4
邊道買會平d

逐件噴太煩 又浪費曬啲油啦我覺得

手手腳腳身體

啲關節位你哋會點樣處理？照樣噴埋去？

我支iwata neo個杯同支筆之間條o-ring斷左，去邊度買返好？

其實我買嗰陣都係咁上下價錢
反而我事隔咁耐再留意返先知貴咗咁多

第二次玩全隻噴+改色，終於整好
不過改灰色到用左navy blue 同netral gray, 但出到黎分別唔大

實物靚好多，影相影極都影唔好

片可以睇到點變色

片or老母

上面咪有條link

最近咪好興用納米指甲銼磨透明件
但我未試過

人生第一隻認真砌ge素組
唔知係咪消光噴得太少好似同未噴之前差唔多
好多細位有甩漏，希望繼續提升水平

升球大戰

屌
條友自己掛著講去叫雞叫到肥婆個經歷sidetrack到自己整到波罅太闊
笑到我痴線

係喎

日文唔叻 淨係知佢見到大肥婆 笑到傻

唔得, 個channle好撚高質
啲閒聊好撚正, 同埋唔睇真係唔知而家啲女原來咁好砌

啱啱睇喱條
素組拼埋一齊個水準我覺得已經同figma差唔多甚至超越咗figma
不過我唔知近期嗰啲figma咩水平, 我最後一次買figma嗰陣仲係中學生
已經唔記得係靈夢定係哈雅貼
唔怪得啲神之手一返冇耐就斷貨啦, 砌喱啲真係唔油都已經夠j

尋晚用粗目 幼目 最後都係磨撚穿 想問問仲有無得救？
係唔係可以還原基本步就咁係面頭再用幼沙省一轉 之後上返油 之後再重噴光油

如果跟呢篇文講法，冇技術修整唔好試

話說有無巴打隻隻1/144都用支架，覺得好逼

同埋bandai rg好似冇咩聲氣既
impulse，eva都已經出左

好典型嘅巴哈文, 一係成PAT屎咁但都話可接受之後作一堆生產理由
一係就根本唔顯眼嘅問題就硬係要影佢大頭煲大個問題佢
永遠冇中間位咁濟, 因為台灣圈子嘅討論永遠都係要寫到好壞參半
以示自己唔係打手, 件嘢係靚嘅, 出力讚就俾人話打手
衰到貼地又要搵啲理由包返
馬尾嗰隻Joint支樁太長唔識剪短佢話要填坑
特登拆晒人哋啲架撐又話身上面啲裝備窿好肉酸
痴鳩線

其實可能只係因為唔夠好J
所以個腦太清醒.
SKYTUEB果系列露點女女大家就掛住J唔會記得缺點

Eva 長出長有 bandai表示急乜

靚

又入貨

你真係唔錫身咁砌架喎

係唔錫身咁買積左廿幾盒未砌

佢唔錫銀包姐

Actionbase 有冇得淨買枝棍，一個其實插三隻細既1：144應該冇問題

砌牆

想問吓有砌女嘅巴打 你地嘅屋企人點睇呢啲模型 我有啲想砌又驚驚地

驚咩 你砌仔佢仲驚
利申 冇砌開女鳩up

大家咁話

模型啫....唔係音響唔係相機
貴極有個譜

咁要買合金rx78-2黎升格一下

真 不過開始有土地問題

最近砌左九尾
家母:＂幾靚，但胸太大＂
家父：＂咁多裝備飛唔飛得起啊＂

睇人，我買實體版galgame屋企人都冇話我

以前買落d淫膠未掉 我老母直程拎黎放係廳
我見到嚇到即刻掉左

窒佢一句
你老公同你扑野嗰陣有冇嫌你胸太大？

我屋企人都話個胸太大

係wor..

我想要高達呀
仲有好多RG仲未找數

哩隻係玩番模型的第2隻

素組 滲線 少少金屬改件 蝕刻片
日日砌都玩左兩個星期

如果要砌 我諗我都會揀九尾或者嗰隻純白星

rg做唔到?

請教吓上色嘅係咪真係成隻素組完再拆開上色架?

有冇人用過鉛筆上陰影法，冇噴槍。

唔駛驚支持

建議你直接用油彩掃

只可以向內有限角度然後唔可以舉太高,
想向外就要好似上面張相的角度就要拆開

空中霸王

有冇人知邊度有白魔鷲賣？

最慳位既支架

趁好天，快快手手清山積

請問邊度買

太舊有D冷門,你要屍白果隻雅利裝店仲有貨

咁我都係聽日去福利買依隻算
之前睇到future formula有兩盒,但懶得出門口而家被人買晒

我買既

真係再三都要講，我真係好怕貼眼

有得貼好過要畫啦
有d GK跟既眼貼其差，但畫又搞唔掂

我入坑入呢個系列都係因為知佢隻眼係印左比你

不如你去搵隻b社要貼眼的女黎玩下，再返黎講呢句

試唔試吓補油？

利伸 真係未試過

btw 師兄係jazz友？ 我都好

見人自己print

整完，個樣真係好抵死

嬲嬲地磨佢一轉再重新上路

呢部第一部車 牛刀小試 用佢黎做白老鼠

黎緊砌部delorean送俾人

死hifi廢老乜都聽 不過都係鍾情jazz易聽
indie, rock, pop, classical 一樣殺
spotify 入面個indie classical playlist 好撚正
岩口味可以試試佢

想問問各有冇EffectsWings 出嘅rg exia 用雪崩型嘅件可以放

我搵到有個香港人的IG有教,開心些牙

老婆有比說話我聽不過我係唔會因為咁而唔砌

Av 灰底漆真係鳩到

上面好啲 個人覺得

難噴定點？

唔想再見到呢隻地獄

想問av油係咪遮蓋前同滲線都噴層光油先
今日想搞下隻九尾

喺屋企砌女好過出去砌其他女啦

我想問。大家如果手油想上primer。會嚮邊度搞? 如果冇後樓梯，冇天台，冇陽台。

噴av primer

係瓜，未試過
等其他巴打答

租場噴

遮蓋我就冇噴, 如果你好撚驚痴甩底就記得膠紙痴兩下手背降低少少黏力先
滲線我係老閪都上一層光澤先, 除非本身已經令到反光

thx....
如果夜媽媽公園噴你估得唔得?

我擺左成個星期等乾 岩岩輕輕搵手指刮一刮都無花就照痴左膠紙落去

好多塵, 你舊嘢會痴咗好多唔知乜鳩上去
一係你搵個冇乜風嘅位再拎個箱一噴完就Cover起佢

thx。
其實油氣箱有冇用...?
雖然我想噴油。但我都唔介意手油。但primer好難唔噴上去。
但手油。如果唔落primer又好難上色 (試過。我足足上左六層油先蓋過到原色)。

*抽氣箱

冇用就唔會咁多人買啦
我以前最折墜嗰時喺屋企冇人衝入沖涼房開壇作法用抽油箱
收壇後3個字就冇晒味, 冇俾人發現過
同埋手油睇你咩油, 6層其實唔係啲咩特別情況, 我以前油硝基油嘅時候都6,7層, 有先油底色就可能3,4層

心機唔係問題，但我油完六層，層油厚過地殼，勁核突

好嬲好嬲
九尾呢面一返貨就俾人掃晒！

冇得砌女
搭單問之前post過隻黃髮孖辮大波妹叫咩名？

btw, 咁師兄果陣你買抽氣箱，包唔包埋個風琴喉或其他管道去抽氣

pso2 gene
有2 個版本，新果隻叫stellatear ver.

女朋友追韓星，佢買一樣韓星產品返擺黎我就買返隻囡放旁邊

我而家都係係廁所噴

嚴格嚟講我係冇「買」過抽油箱, 因為我嗰個年代係好難「買」到抽油箱
係靠自己整

箱, 風扇, 喉, 燈乜乜物物全部自己執

交返俾買現成嘅巴打解答

手油方面, 建議你買喱本書參考

thx.
其實唔落primer係咪真係會上唔到色

你屋企冇意見其實冇咩問題
唔好整到濕晒先入去搞就得我覺得
諗返起真係好痴線, 而家真係冇咁好耐性
坐喺嗰個濕鳩地板到對著個坐廁噴
仲要砌船, 成隻嘢長撚到

我有個朋友隊隻手出窗口噴

av primer 都可以照手油喎

本書入面所有作品都冇落Primer
深色位唔夠遮蓋力就先油白色打底
不如你講下你用咩油, 你喺咩情況覺得唔對路, 影下相貼上嚟
如果唔係真係好難討論
上個post先擺完款唔係好想又嚟

夾唔實就仆街

咁個頭成pat屎咁就唔理佢住啦。因為我練無縫衰左姐
主要係個胸個位，白色真係好厚
原本隻野係藍色，我拎來練手玩改色。其實紅色我覺得上得okay. 主要係d白色好核突。個質感真係好似公園d欄杆油完果個質感。
同埋d油已經厚到冇曬details
我用孖星水性油ge....咁油+solvent 1:1左右啦。中間橙色d位我試用油性油，係幾靚，但好大陣味。
同埋我油果陣發覺唔知幾時上第二浸，我發覺佢如果要乾透，時間係斷星期計。其實風筒大法建唔建議？
同埋我發覺都有唔上色的情況，所以我係乾左少少，一日左右，就會油第二浸。其實拎粗砂紙磨完係咪真係好油d ?

之前係公園噴嘅結果痴左好多塵上去

第一, 記得落緩乾劑, 喱一步好關鍵, 影響你層油個表面粗幼, 減少筆觸
第二, 打磨我個人認為唔係必須但的確會易上色啲
第三, Tamiya水性手油我自己未必會開1:1, 因為唔係隻隻色/支支油都係同一個質地, 有啲水汪汪有啲似蜜糖, 但Tamiya水性一般我一開就直接油唔溝
除非一開就見到佢杰撻撻咁, 咁我就會幾滴幾滴咁慢慢開
但1:1理論上唔太影響, 重點係你要薄薄哋咁掃得個面好平均咁樣一層
一開頭嗰層乾咗遮唔到色又一撻撻咁唔緊要, 最緊要係表面平整

冇得貪快, 乾咗少少就再油即係會刮穿表面乾咗嗰層, 所以點解你話會好似公園啲欄杆咁就係你啲乾咗嘅面油俾你摷起晒
第四, 風筒係有一定幫助嘅, 但記得唔好太大風, 會吹到啲油聚埋一邊
風唔好太熱, 啲零件如果太薄/太幼會變形
第五, 如果乾透要段星期計就肯定有問題, 就算我落埋緩乾劑都唔會超過一日乾透, 應該係你一次過油太厚, 表面嗰陣封著咗底嗰層
目前我自己Tamiya水性油唔落緩乾劑4個鐘後掂佢都唔會有指紋
最後, 如果你想試新嘢, 可以試下用AV油, 應該會易用過Tamiya

模比高

thx.
我諗都明，一次過油太厚，係咪即係好似小學生玩塗改液咁，芝整一滴勁大滴，表面果層乾左，但入面果層重係液體。
我都真係訂左AV油，試下會唔會好d。我見人地用，直接整出來，支筆濕少少水就油得。

我覺得都幾靚

屌 我都試過 之後跌左件件落街 就冇再試過

我都訂左整完隻加魯魯就整佢

留番半邊啦施主

大林有

係

試過跌咗落街再比車碌過爆開都執返上嚟整返再噴

痴撚線

好叉多年前仲係用緊噴罐, 抽油箱都無個嘅時候就係咁樣隊出窗口噴
個陣噴個車頭蓋啲夾夾唔實、成個頭cum就咁跌咗落街, 呆咗一分鐘之後就衝咗落街執返 表面凹哂之餘仲斷開咗, 拎返上屋企搵膠水痴返埋再畢地補完又噴過

如果跌落人哋個頭到應該頭髮即刻有撻銀色

嗰陣夜晚嚟比較靜, 跌落街之後咁啱有車經過跟住就聽到 "啪" 一聲就知比車碌過嚟即係直接跌咗落行車路到

CLS

勁難上 嬲嬲地用黑色輕鬆搞掂

伋冠軍好撚中二病 又大劍又披風又玩卡

福巴求指教岩岩用av油噴完野 想上水貼係咪都係等1 2日乾哂先好上 定擺幾個鍾就上得

自push

岩岩上過去睇 好似舊版黎 無左中間舊野

正路AV油乾透應該唔洗一兩日
我係幾個鐘之後就乾晒, 之後噴光澤, 痴水貼

好 唔該哂福巴
因為之前有巴打講過av油表面好快乾 但要完全乾哂最好等1 2日

中間舊嘢即係咩嘢？

間野賣野好貴 我唔係好相信佢賣支新款咁平

你如果濕噴到好濕好濕就真係唔好亂嚟
我自己對上嗰次就係好薄咁乾噴幾層咁樣, 基本上每層幾分鐘就乾透
掂佢冇指紋就得

唔係不嬲都有嘅咩？？我只係知舊版同新版分別得質料？btw我自己本身有枝所以無仔細研究佢嗰到堆筆嘅真偽

斷左件想打樁駁返
想問3mm直徑既打幾多mm好

可能我眼花 條女又吹我 我又覺得伏 好快走左
佢寫2 in 1 12xx

但咁平 你唔覺伏咩

1mm

係好伏 所以推介俾呢到嘅勇者去一探佢嘅真偽

我見到3m海棉砂都廿蚊張 我已經想走
呢d唔值得我留太耐

thx 巴打

屌，去緊3樓

交比你睇清楚

屌，如果旺角落車，去到又伏左，要轉去SSP買模倉

是否ON9

之前都係等老婆放學（佢學寵物剪毛）自己去嗰到行吓hea時間，入面啲嘢價錢參差，AV油我見18蚊枝仲平過出面不過少色揀，btw嗰日個老細係睇緊燒山講嘢，起碼應該唔會係藍店嚟

行返過去模倉 唔難行過去，我成日行

模倉都未必有 去睇下啦

你都去到啦，理咩on 唔on9

熱。。。。

模倉話有

咁我知你講邊間，我去嗰陣佢聽緊細良，應該唔係藍店先

呢個係枝筆俾你嘅試煉

有冇師兄用緊0.2筆噴緊AV油
0.3都成日塞 0.2咪仲嚴重
咁仲有咩意義

試煉成功，得到過關寶物

豪少少，call 黃的

1300？

我自己有枝badger就係0.2無塞過，反而infinity 0.15就好易塞要開稀啲先落槍噴

未落車，後生仔咁心急

我懷疑各小店想清死貨係呢個post講下應該就有勇士去挑戰

等你開箱

以為你已經去到買埋

都要睇吓係咩死貨咩價位既
infinity 1300 真係一定會有勇士

淆

我以前買都係咁上下價錢咋喎
真係咁伏咩

除非2手

通漲嘛

你個以前係幾多年前

等你包膠呀睇下平5舊

因為而家街價都1800 左右
有鋪頭咁佛心賣平500 唔賺多你，自然會覺得伏

識睇序號應該OK嘅

又唔好講到好似真係好耐咁
around 4年前啫

咩序號？

四年hpcp 都有加價啦福仔

好似生產序號有分新舊貨

原來係咁

而家hpcp幾錢
我以前喺代理買好似900蚊咁上下

上面有人講隻白魔鷲放左係度成年又有人清，現在噴筆又有人清

pm 個網標價1300

屌那星....
唔怪得早嗰排仲有人問我淘寶900人仔好唔好

唔洗去，唔係infinity

有得對架咩
筆身個code好似唔關個包裝上面個code事架喎
我嗰支盒上面係v2.0 code 126544

我上年見街價已經18XX，跟住上網搵咗好耐都只係平一舊水多啲仲要無現貨要訂要等

kime？

126544 好似係佢筆身個part number 黎

唔撚係啊嘛.....我以前(兩年前)ebay睇都好似係千七數咁上下

wtf

咁抵死我早幾個月見真係放咗幾盒infinity係到

Amazon 賣緊€250

唔係, 我手上嗰支筆身係No. 28239

呃9人

好似都係h&s 廠出既？

不是

sor龜頭巴，水鳩咗你去

"The Geminus is a limited edition airbrush (1000 units) manufactured by Harder & Steenbeck in partnership with HobbyMate Singapore and distinguished gunpla builder Ed Day a.k.a Ver. Ed."
新加坡版
但冇筆尾個針鎖我覺得屌唔過

睇完之後覺得除左個嘴，都係買ultra 好過
ultra 2in1 先900

“It's based off of the dual-action gravity-feed Ultra line by H&S, but with some nifty features thrown in to make it even more attractive than your average Ultra handpiece.”

證明唔係我眼花 佢真係寫infinity 2in1

YM 有無infinity

應該有

諗緊升唔升支PS270
但係水性油成日塞,驚買左返黎冇用武之地
定係買萬能289穩陣D呢

邊到有白魔鷲搵左好耐

我唔係用日本筆所以唔清楚，但係驚塞嘅好似用鬼佬筆好啲？起碼前推針同埋易洗啲

你明唔明, 買架撐九成時間係滿足心情而唔係滿足技術要求
買買買

屎波架生多

係真塞定係d油乾左係針

future formula ,上面有人認頭已經買走左啦

我覺得係後者居多
跟著應該開油又偏杰, 噴冇兩個字就要撩一次

哭能左

想問下MG The O 入唔入得過？

之前聽人講好似純hg放大左咁。無乜details

有冇入左手既巴打可以講下？

我多數噴噴下就插下紙巾

又話土地問題
收手啦

咁刺激?
巴打有冇諗過有朝一日支針俾你屌孌咗

上 睇評測

evolution除左冇鎖其實同infinity差得遠唔遠

舊版,冇cr plus主要係coating唔同，同埋冇跟杯蓋
cr plus先有, 同埋宜家用2.0版本針, 話硬淨D

其實silverline 都有鎖
聽講係個做工有多少分別
同埋最大分別係個牛角嘴

起碼1300

紙巾姐 無事既

位既野就好似波一樣

搵AB畢地搭出嚟

我成日好驚一開始開得太稀流眼淚
之後又要加油, 噴剩左D油又晒左

唔緊要
我就係寧願噴兩個字就撩一次都要開得杰啲嘅乸西的人

終於悟透雙星藍盒AB畢地同綠盒有咩唔同

難磨難切咁多嘅，我屌

留返用黎改重心就算

藍色係smooth,但極硬, 冇機磨係磨到天光

磨到手殘同埋腳軟得好犀利

買av油黎噴但睇錯買左 brush cleaner係咪應該再出去買番airbrush cleaner?

點樣可以溝到呢隻加露露藍色，好靚

銀底，透明藍掛

我天井位 唔知點汁

呢個post d 友仔做乜鳩

直接買gaia 電腦戰記果隻紫色，一噴就係咁唔洗溝

仲以為你吹水

evolution 就差唔多
infinity 你真係買左返去都唔放心啦

個頭cum cup唔實就係因為變咗形所以大條罅

咁你慘啲

土地問題

終於砌完主體 差啲武器 但仲要刻線同上色 有排搞

想唔刻線可以玩GK改件， 都好正

好撚快手

已經盡咗最大努力 唔合格唔好屌咁大力大大件嗰啲真係好撚難噴

應該要加番小小透紅薄噴慢慢試

用純藍/紅溝銀

究竟自己今次手油，會唔會又油到成pat屎咁，好緊張

心機野，油多幾次就得啦
我岩岩都成功毒左個素組女人朋友玩av手油

女朋友就女朋友啦！

難道仲大過自己刻
又要修件 有d又要打樁 諗起都驚

我要練習開油先...
雖然我search過AV油係唔駛開。
但始終香港唔係度度有得賣。如果冇貨要用返孖星都要練習下。

其實都算多地方有得賣ga la
模倉，ym pm 嗰啲都有
而且手油既話一枝夠用一世

我諗住剪曬啲件落來，跟住用夾夾起曬佢之後同色嘅一次過油

呢個workflow 算正常呀

終於搞掂隻本體 第一次玩av油 好鬼煩

個配色會唔會太邪惡

好多位又痴塵又刮甩漆

個人都係最鐘意原本白+粉紅
最突顯到九尾既可愛特點

因為我之前係有啲砌好咗之後油，然後發覺自己啲技術唔夠，油到出曬界。
同埋一舊嘢砌好再油，我覺得仲難過個分件油

佢有啲紫啵 不過溝銀可以一試

改色我覺得一定要咁,
補色就砌好先補都冇所謂

女朋友.....
作為已婚人士都好撚想有返個
我要初鍊呀

巴打 濕盤係成功既一半

真係
屌佢一拎黎噴就真係用多好多

唔好咁啦 未有女朋友既巴打要加油呀

死老屎忽 又串新手？

Av油primer噴成咁請問係咪飛機杯泵唔夠力？
睇人教學都係唔使開直接用就得

手油兩滴已經可以油好多
噴油兩滴係404 not found

似係塞左槍，所以唔係太出油
洗乾淨枝槍開稀啲試多次

正喎 可以溝過件

老婆咪初鍊

終於油完隻戰暴
第一次手油用左gw油
下次都係試返用av油

咁幸福

次次白色都噴到想死
素體未噴 諗下點可以加甜

整個有蓋盤上完色合埋留返聽日繼續上色係咪唔會乾？
利申現在次次都用廁紙整濕就當係濕盤

搞一大餐之後發現人地直接噴消光都一樣樣真係好灰

新手，有野想油，不過追完頂置啲Link再問

加甜例子

乖

no more agree

唔係金屬紫黎咩

有冇大埔嘅朋友

今年開好多鋪喎

模倉今年好進取，希望頂得順

超級城開應該都好貴租

其實未必
舊年社運和理shop 再加今年疫情，租金應該有得傾

你睇絛片擺成個星期都唔乾
不過我好小番手用 每次都係用幾多唧幾多
我懶呀 一張新紙通常兩星期先換一次
個盒用得耐咪丟左佢換個個 同埋底下d棉花

應該特許經營黎既姐，正常邊會開到咁

唔知真係以為做模型好好搵

星期五去睇仲有三四支係飾櫃

之前模倉唔係特價$10xx咩？

屌佢老母今日由大埔出去深水埗模倉

觀塘模型谷，灣仔188果間proshop都有
上次灣仔果間on99，我用payme 佢應該爆左limit收唔到錢
攪到我第二日理性發作 最後係模型谷入evolution
而家都有丁點後悔當初點解唔買infinity

可以單買後面果個固定油量舊野

你都識講特價

是咁的，想幫隻Playmobil上色，睇過鬼佬教用Krylon既Dover White做底，再用Testors上色。但兩隻野香港都好似唔易買到，想問下有咩替代方案

evo silverline都有針鎖呀 定係講緊想要高一級？

你係想手油定係噴油？噴嘅係想噴罐定噴筆？如果手油就用AV油算係最方便易用？噴罐就普通模型鋪有好多可以直接問佢哋

如果係講緊喱隻嘅話, 買tamiya/gsi嘅水畢地噴罐就得
testors有分水性油同琺瑯油兩款
如果係水性油就買tamiya圓形樽裝油, 琺瑯油就tamiya方形樽裝油

好既
我平時都係單色咁用，今次想挑戰下調色手油，但要一次過調哂油到成隻的油，怕自己一兩日搞唔掂諗住用大d 濕盤等佢唔好乾睇黎直上唔洗諗咁多

手油試試先麻煩哂

多謝解答，聽日去買

到底有冇噴槍可以好似marker咁溝好顏色插落去就可以用

有冇師兄分享下抛光技巧
我用1000 2000 3000 打磨完
再用粗 > 細 > 鏡面 膏去卒完都唔係好抛光
點先做到好似模型車果種鏡面

m...買空marker筆，裝顏色落去然後當普通marker簡易噴槍用？

點會咁諗

噴槍 玩熟左 開好哂油 即撈即噴 隨時調色
已經差好遠wo

其實唔好用
一係一噠噠咁出
一係唔出

噴完一隻色倒翻d油出黎洗杯先入下一隻色
每次都覺得好麻煩

應該 巴打手法/裝得唔穩陣

GUNDAM MARKER上網睇人噴
話E種問題 可能係
裝唔實/裝唔好 出氣點 同 筆頭 唔係[剛剛好]既位置
就會咁

玩耐左 買筆+泵 BTW

google下"下壺噴槍"
不過係工業用野，我唔知模型岩唔岩用

再買埋個牛角頭就可以買支infinity

買infinity 個樣都夠開心
唔洗次次睇YT見到人地用 自己又好想用
其實支evolution 都好好用
之前用hansa381 一換左evo係明顯感覺到霧化出油穩定過之前

琴日買唔到infinity, 之後聖人mode左
話自己用緊PS-270 + PS-289夠用

我買左5個

分1,2個俾你？

你有呢兩支仲買？

買多支290好過啦

第一次手油 有好多位都fail

想請教下油2，3層個面點解會起粒粒 係咪未乾哂？

就咁睇幾好啊

大埔友揮手

有無d 類似gaia P01多功能底漆用途底油可以暫時取代下幫助噴軟膠呢
雖然知道e罐野一向都多人買但今年淨係見過福利fb有返過貨

呢支野難搵到仆街

新手想請教下
我見個程序應該係,打磨>做無縫>上色
但砌mg d骨架需唔需要上左色先??

結論姐係無

日本廠又未復工等香港真係等到2046
今年都係見得1個地方有返過貨,但都係得極小

唔噴PC 件唔洗煩

唔係好明 你要無縫咩位先
同埋骨架唔洗做無縫啦 都睇唔到

MG天意心心個幾條喉要用到

心口

做無縫 之後先一次過打磨啦

Rg Eva 手隻多色件係咪都要呢個
我用普通 nazca灰，狂甩

田宮wax?

呢個要交比第D巴打答你
我無噴EVA 我剩係噴左佢骨架就算

想問邊樹重有0.3/0.1既刻線刀賣？

要咩牌子?
YM上左批MAD可能有 上去望下

sorry 講得唔清楚
我指外邊d甲做無縫，但骨架需唔需要上左色先

明白

e罐野賣點最主要係噴落軟膠/pc件令之後噴油無咁易甩漆
eva無咩軟膠位正常唔太需要
我買黎主要係噴軟膠

Dreamsstudiok 比較齊如果你係搵MADWorks

冇度買高達砌模型，旺角，灣仔，元朗，屯門？？？？

定係日本網購？

我淘過隻匠域mp01黎噴eva 噴完上灰刮過幾下唔會一塊塊甩出黎

呢間好似搵唔到有實體店？

YM即係YM studio?

係 頭post有list睇 有地址

online store only. 我買過,冇伏,你怕可以用Paypal俾錢,有乜事可以refund.

Dreamsstudiok 我都買過,可以MTR交收都幾方便,同埋好似平過出邊小小

但係我依家出咗嚟想要

模型谷返左貨 睇佢fb

去緊YM

想問下知唔知炮台山/北角附近邊度有高達模型鋪

拆左枝槍洗完直頭只出風唔出油放棄,都係手油算數

北角奇趣

原來北角有奇趣，THX

我前排噴白蓋透明藍又係咁 漆粒就係呢種咁大粒
跟住我thin thin 佢 就出到細d

另外想請教下，貼水貼係咪每隻高達都有自己既水貼？
邊間既水貼會比較齊？

DL大林

個門面都話比你聽

問過都冇我想要😭
我搵緊PG RX-78-2水貼

咁冷門既野,你要淘.

睇來可能要啦

想問perfect strike gundam 依家有冇貨同埋幾錢到有冇人切咗有分享

300 蚊左右果set?
我都用緊

原來果D 手提泵咁多人要，等我100蚊放左手頭果個先，反正用果得1次

100應該大把人爭住要

咁就岩晒

你呢個係淨膠 冇噴光油？

未噴
係磨完噴定係 噴光油 > 磨 > 噴光油

睇黎要買新槍

無光油點拋光 你原膠上到極細都係最多令面

搞左一輪又可以噴到野出黎
但唔知點解一噴就漏水似乎係個連接位崩左，得閒去5金鋪睇下有冇得配
屌我想玩番噴罐算

想問下咁多位
我打算砌部pg紅迷
但係入面啲貼紙好似係刮貼同普通貼紙嚟
想問下出面有冇一模一樣嘅 但係係水貼嘅買嚟換左佢？
如果冇嘅 應該點樣做處理依啲貼紙先係最好？
多謝指教

買D水喉膠布包一個圈未得

扭都扭唔實，包住有用咩

o..ic 唔該晒

如果你係諗住素組令面嘅去買枝爸爸棒 磨指甲拋光棒都得 但係你宜家有髮絲係面 我怕你噴完光油都會有髮絲

係噴好磨完就唔洗再噴架喇 會矇番 用水洗番乾淨就ok

期待成品

唔該巴打！陣間去搵搵先

噴筆本身用緊ps289
想買多把噴啲細位/陰影
買多把ps770 0.18（唔諗ps270)
定買把新手噴筆infinity 0.15+0.4好
差少少錢Infinity一步到位好似好啲
有無兩支都有嘅巴打分享用後感
0.18同0.15有無話差好遠

點解唔諗270

而家d新人好有錢

新手一問

未試過上色諗住用噴罐試下先

想問黑色底灰直接上金色/銀色vs上完底灰再上亮黑再上金色/銀色個金屬效果會唔會差好遠

我只係好好奇 點解玩玩下PS289呢類好似變左新手槍
個個走左去追支差唔多2千銀既野
PS289一支都可以打天下
真係頂多整支270噴細部同陰影 加埋都唔洗二千 仲要兩把槍
依家又唔係噴畫 噴高達渣wo 洗唔洗下下去到咁盡

0.2同0.3唔知噴出嚟差唔差得多
我不如直接買最細（好似係）

0.3都噴到陰影 你細一個碼0.2都夠哂啦

我0.2 係用 wave ht-161, 噴出黎同我支HPCP 0.3 既分別係噴個area細左,用黎做陰影係易控制D. 0.15 冇用過,答你唔到.

器材先決嘛
做龍友時見得多
Snapshot友一步到位出搵食機
繼續影垃圾，
唔夠兩年棄坑
咁玩法。
用頂級畫毛級噴筆噴高達其實好撚大材小用
不過
唏
又唔係我錢
刺激經濟好事黎既～

只係覺得D野吹吹下 呢期又多新手玩
FB班又係到成日鳩吹好似要有支infinity先可以噴到靚作品
BTW 你岩既 又唔係我錢

舊時neo級都玩左幾年真係俾我摧殘到滲油先買289（其實仲噴得不過個制唔識回彈）。
呢家？
好似289以下既都不值一提咁。

以為新手玩HD 130，而家一玩就infinity

噴高達黎講 289對我黎講已經頂級 當然我未試貴野啦 (我覺得無咁既必要)
我琴日都係見有人話千3蚊支2in1先去睇下 你叫我二千蚊買真係咪搞
入門用max3個D已經平靚正 再追就289 完

D風向帶下帶下 就帶到咁
我玩個期仲係吹緊max3渣

有咩筆真係啱新手
入左個二手泵睇緊買邊枝

出ps777黎噴陰影，太豪華了
牛迫死了！

我都宜家都仲用緊台制入門筆
出到油當噴罐就算個隻
不過最近得閒想噴女都想整翻支270

未講左max3
水性油我係推介德國槍 塞槍易搞

過多排會吹到出custom

玩左三年仲係用緊hd130 中途換過一支

唔該曬巴打 可唔可以問多句
邊度買抵玩?

我都係身㾗先入支290，係冇必要性，但用黎噴灰真心好好用。想買多支270應付某啲情況（又係冇必要）
咁就完左個系列。

Sorry我錯
PS771已經係custom

見過有人話3mm/5mm是但搵支出到色既入門筆當噴罐用就夠
反而想玩陰影最好都要2mm 270個級

HD130

其實唔做d 好仔細既陰影噴HG 真係綽綽有餘

其實呢，
0.3都噴到陰影
冇咁易控制之嘛
但不過呢
你噴鳩完陰影都係上面色遮鳩晒佢
洗鳩咁講究咩

infinity都新手筆, 想當初我買枝badger做入門我真係垃圾都不如

台灣槍都係日系槍設計 個銅咀都係要用士巴拿扭 新手容易搞壞
德國槍就咁拆咀就得 要清塞槍方便好多
你係玩水性定油性先 兩隻油我覺得唔同玩法
新手玩水性好易搞到塞槍 一塞又要洗 所以都多人推玩水性用德國槍就係咁解
唔係話日系既唔得 要洗既你會拿手唔成勢先 因為你連基本點拆又唔熟
如果係玩油性既基本好難塞 暫時我依家未試過先 仲未要拆銅咀出黎洗
同埋一黎唔洗買咁靚啦 正正常常穩定可以
要用低階大陸槍既你預噴得出野就收貨

十足D ONLINE GAME，左幾年升到80LV，D 新手一玩就直接80LV

Badger好野黎, 係香港少人用D

完全係我既諗法
我買影機都係買果陣最新果部機+支大三元
買野只會諗一步到位唔好買完後悔無買
反正啲錢唔洗係而邊都會洗左去另一邊

老老柒柒
若果問我想唔想用PS771?
我緊係想㗎
有冇銀両買？
緊係有
前題係若果有人keep住搵我做代工先至justify到個cost喇

其實到底點解有0.3 噴唔到陰影既講法.....明明都係自己就個出油同汽壓姐

打咁長篇解釋 小弟萬分感激

重申強調多次 唔係日系槍噴唔到水性油 照樣噴到
係一塞要洗就麻撚煩 買支德國易洗既何樂而不為

好用呀, 初時用比我又跌又整彎針都無事仲用得 係有咗枝infinity就放咗枝badger係公司到同人share用

因為佢地自己未試過實戰, 真係自己噴過就知要唔要買支0.2

低氣壓 細油 照去啦

出油要就住就住
咁不如直接口徑細d
不過有d入門筆支針太短又真喺難噴既

仲要開稀d d

你把野寫到字就乜都噴到既啦

你話唔想煩噴MG 開0.4 我反而明

時間對於小弟真係好重要
聽講水性油易塞 加上新手一定未熟比例等搞到狂塞
咁搞法一定噴親油都要搞一大輪先訓得
搞幾次可能就冇心機玩

利申 家中有小朋友 12點打後先可以開壇噴下模型
所以暫時只考慮水性油
再次感謝巴打咁長篇解釋

你0.2未一樣要就住噴，唔通細果0.1真係可以老遠都可以噴到陰影咩

係易左控制範圍既，因為噴極都咁細撻

0.1老遠噴變咗噴點點

唔複雜既 係我懶閪同想要靚既金屬效果先玩玩下水性轉玩油性姐
同埋又係要重申多次隻隻油既色唔同比例 AV油亮黑底灰可以直接噴
但你試下噴白灰 塞撚死你
所以靠感覺 倒出黎 搞搞佢 覺得唔夠稀先再溝野同落慢干劑
巴打們話開到牛奶咁就差唔多

支120都壞壞地，諗緊入邊支0.3 諗住另外買支國產0.5黎噴底灰

用HP-CP同289都係懦夫，新手直入CM-CP2 就可以噴到好靚，好似係

屌，水性塞，咪塞鎗頭入盤水度谷。
另外每次開壇前幫支針揸KY
都會推遲針頭積油既情況出現

跟手女友/老婆問你支ky用黎做乜架？

聽邊個鳩UP
你搞掂完陰影 你都要成件整體再噴多次色架wo
0.3個SIZE先係萬金油 陰影搞得掂平噴又搞得掂

咩做唔做代工喱啲...算吧啦
買返嚟, 揸上手, 射兩射就Justify到個cost啦
架撐係買嚟自high架嘛, 買買買

福巴可唔可以資助我買CMCP

肉色係咁噴

拎個盒出黎上噴場噴，唔打得都睇得

我高達派 肉色是什麼
但整體黎講 要揀既 一定要支好既0.3好過

搞番個眾籌
支助我買cm噴鳩達先

走開啦你
買完都自己玩唔益你啦

見咁多巴打講買咩筆好
我聽大家意見買支270試下先
其實本身我拎支289嚟噴囡啲頭髮陰影位
自問手勢麻麻有啲位噴到啲陰影仲大過主色
先想買支細口徑啲噴
各位巴打插細力啲

唔係針對住你黎插 只係個風氣我覺得好似唔太好
咩都推D新手去買最靚最貴 你連平都無試過 你點知平同貴既分別係咩

原本諗住今個weekend拋光隻鶳
點知呢兩日攤係度齋睇AV打J咩都冇做過

唔好賴把噴槍

屌你
講到好似有啲道理咁

有道理就買!

買左，再唔買比D新手買撚晒你就後鳩悔

咁算唔算陰影 利申：用0.4噴

白色上黑油擺pose 甩油甩到你喊都似 拎武器果下你就知咩係快樂

利申試過

巴打知唔知邊度有hg gto rx-78 賣？

如果想開心 為甚麼需要等

Hmm
我同呢面代理有啲交情
要就一定有
係捨唔捨得既問題啫

.gun
同代理有交情

唔好輸個勢，影模型後面有個鐵盒都贏左一半

小妹見到濕左

已經甩左啦擺遠d咪睇唔到

只有呢隻艘船既註冊國家先有資格拉我

一邊船P一邊砌模型

就咁，呢面地大人疏
要推廣鳩達模型呢樣野好靠本地啲興趣群組，代理同呢啲羣體有聯絡好正常，北美啲GBWC都好靠呢啲group義工去run個event（邊撚到有咁多錢去請人去做)。
咁我有參與管理群組，自然會同佢地有連絡（自己搞比賽R sponsor之類）

不得之了

屈機

軟膠我用AV出果隻Primer + 水性油
乾左都唔算易裂

親，69嗎？

我都係咁諗所以最後理性叫我唔好買infinity

夠理性!!

我試過用0.4 噴，都無話唔得既，但真係要俾多d 時間去試先得

你是神話的聲音，我俾碌鳩你含

上面落地巴搵人69, 你啱晒啦
唔知佢龜頭仲有冇膠紙

不如你試下用手掃色上去然後再用返噴槍比較下

Eva就係兩件多色成形件係ABS要揾呢罐
可以睇下匠域MP01（其實即係抄P01）
或者試下上metal primer （我自己用噴罐嗰種）上咗三層先再噴，暫時睇落無事，但唔敢講一定掂

Agger
唔知係咪呢排政府派咗一皮野d新手就闊綽左想一步到位
新手，講緊真係第一次掂噴槍，絕對建議試左大陸槍/台灣槍先(推sparmax dh 103)
10個有9個新手都會玩歪支針/洗壞支槍
玩返幾個月覺得有心繼續玩落去咪買支ps289
老實講ps289易控過infinity好多
Infinity對新手嚟講一定有控油既難度
佢個油門好似揸車踩油咁，大細力=出風量，每一下出風拉後力度唔同足以影響咗噴得平唔平均
自問唔算新手唔算老手用左呢支野個幾月都仲係覺得好難控
老實講唔一定要買呢支野
技術夠既話一支ps289一支ps270都夠玩夠拎去比賽
見好多外國神級youtuber都係用ps270噴陰影都好靚
不過都係果句錢唔係我出買還買唔好幫襯藍店就得
利伸：4支噴槍
第一支係hd103，再上dh103，再上ps289
覺得想試吓新牌子先入左infinity
而家dh103用嚟噴底灰/金屬色
Ps289噴主色
Infinity噴陰影

有睇過匠域果支，不過香港好似都唔多地方有匠域油賣
前兩日上過ym都係得返普通開油水

用左浩盛龜泵同hd130 三年 有諗過升級ps289同浩盛af186，但聽過個泵唔係幾好，一直都未有心水

same，覺得個霧化能力唔係好好，噴金屬色有d粗

打J好過

Gvg送個隻咩黎

打到條J滑一滑鏡面

Af186唔好？

巴打覺得af186配ps289夠唔夠玩？都係噴高達同陰影

max3用家

不過都想upgrade siverline

有冇鏡面作品分享下

巴打 you r not alone
所以揀噴膠彩加德國槍

係咪可以噴埋鏡面

你地會唔會砌隻野砌到一半走去砌其他野
隻九尾差堆甲未搞 依加又好想走去砌隻v2

i meam hd130

智高見到有 好似賣三百幾

下，經常啦

cls...
三百幾不如買MG

好奇支Hd130 咁耐有冇壞野？而
家係仲好打得？

砌女永遠都係,body搞完左就裝備爛尾
反正要j都係j個素體遮,冇所謂啦

sor 我講果盒係mg

對波個鏡面你夠唔夠？

HG extreme gundam

話說個時同個fd上pm買筆 身痕想試吓infinity 我同個fd第一個反應係 ： 唔怪得啲人話揸法拉利要考牌

真係好似揸超跑咁 勁難控制

真係獻醜 呢架係第一次整車 其實都整得唔太靚 叫做拎下經驗 近睇都有啲頭髮絲 匙羹就叫做開始捉到點做
一樣有拋光的 最後個件就淨係噴咗黑色

作品好唔好其實係用實戰經驗換返黎
跟本去到ps289,hpcp級數用黎噴一般模型已經係用緊牛刀去殺雞
與其迷信噴筆不如將d錢攞黎買模型買油練習多d仲實際

我覺得你講呢兩枝都唔算係嘅 最多可以話係高達類別頂級 又未至於用緊牛刀嘅

噴油新手一問
點樣先噴得好睇啲，點解我噴完好似同原本差唔多

我隻九尾砌左一半甲覺悶就走左去砌雪絨花

我隻格里芬外裝甲仲未砌

中途換過一支，宜家個支有時㩒落去唔識回彈

新手打磨問題想請教下
大家用開／推介咩牌子嘅海綿砂紙?
我素組緊部透明嘅模型 處理水口嘅話 如果想打磨返到拋光嘅話 要去到幾多目？
唔該晒

你想要咩效果？你宜家似係上得唔均勻

我仲以為係自己屎波睇唔明

睇要求啦...有時口徑係有需要嘅
我以前砌飛機連噴筆都冇添

而家感覺好似好Dry咁，同冇上色冇分別，係咪我揀隻色太實

你隻色同舊件本身係一樣咁濟嘅話就係咁架喇
有咩問題

意思係飽和度唔夠？咁你濕噴佢一次 你唔要令面嘅話一次都夠做

好似又係，On9咗

我個乍黑色噴咗我50ml 1:3 好撚痛
我仲有金色要噴黑底

好過我部司力架
尋晚重噴完佢老味 等上光油再重新上路

如果係噴黑色應該要打咩底好

我用3m
紅 藍 綠
用左唔識用硬沙紙

我仲有部e30 不過呢部唔太見得人 噴車真係好難

部e30無咩呀 邊fuck唔見得人？
尋晚噴完部delorean 好似未夠渾
dklm今晚係咁e補多浸

呀⋯⋯明了
呢部係完成品
仲以為work in progress

黑色打咩底都得ga

笑到

打咩鬼 唔係件件太花我呢舖都唔會上灰噴過 隻金迷話就話做咗光面 但係花到痴線 頂唔順先噴過

塊玻璃 同埋冇水貼 舊模又擺太耐 浸極都甩唔到出泥

有聽講過話亮黑唔上灰會噴出黎令D滑D,真唔真

我覺得真 因為灰冇睇咁滑

神手2mm/好爸爸
好爸爸真係好耐用，但有時水口前後都有突起就會因為太厚插唔入去

我枝hpcp用咗13年都仲行得走得，係中間換過一次針
定期拆出黎洗下檢查下落油之後又一條好漢

我以為打咗出嚟個效果有唔同

其他色會，黑色你打咩底都係黑色

係唔係淨係用紅藍綠就夠晒？ 仲有冇後續工序？ 因為我想物理拋光啲透明件

Sorry請原諒我孤陋寡聞 邊隻牌子係好爸爸

嗱咁講啦
色水就冇唔同架喇, 黑色就係黑色
雖然黑色都有好多種但都係惡晒架喇, 上完都係嗰隻黑色
多數係講緊光澤程度, 但喱個又未必關打底事
加上光澤程度又可以上top coat, 打磨修正
所以真係冇話用咩色打底有咩黑色嘅分別

3m應該得3色呢3隻
建議你買隻cheap野試下去唔去到你想要果個效果先,
應該冇你想像中咁易拋光好浪費時間的

親父

明白哂，問咗條On9問題

呢度其實最多笑兩句，但無乜嘢既

咁講啦
0.3已經做到不過貪多便買多支其他口徑
同我噴唔到因為無其他口徑完全係兩回事
係我角度多一種口徑只係製作上方便左
比如0.3噴灰完全無問題
如果你話想買多支0.4/0.5用黎噴灰我實話好
新手千其唔好將[方便左]同[一定要]撈埋一齊
得嫻攞張a4紙出黎用心去研究下支0.3
練下用咩氣壓同距離去噴細線咁先係真正升lvl
ps:無玩模型N年十年前重新入坑時我都係用油性手油MG

噴緊兩隻rg，砌緊隻鋼鐵加魯魯，再翻新緊隻十年前砌落嘅HG力天

所以我直接黑色primer當黑色用就算

但係咁樣會淨係得層光油令 唔係由裏面令出泥 唔知你明唔明

如果撚支筆可以撚到好似佢咁出神入化,應該買少好多架生

物理拋光我都摸索中
但基本上應該要千五見以上
我綜合網上搵到資訊
都應該係
1.打磨
2.噴油
3.勁噴光油 等返徹底乾透
3.千五 二千 三千目 或再上 磨一轉
4.上打磨膚 粗 幼 極幼目
5.臘水

步驟大概係咁上下 但做出黎遠比睇落去難
一定要有磨穿底重噴的覺悟

嘩 咁frd底幫個小朋友賣廣告呀

砌開MD 砌返hg gundam 真係好易砌，拎支老豆棒拉兩下就磨完

我用glossy black
要求唔高 噴完再上浸光油算鳩數了

當然唔係噴車
用黎噴型拉MG夠殺

就咁google第一個結果就係佢，是撚但遮

係喎 砌開mg rg
前排買盒普通1/12 真係三兩下就砌完

做youtuber 係咪d 縮圖個樣一定要咁撚閪

冷烤漆解決一切問題

我懷疑佢扮緊包裝個親父但唔似

聽你咁講又幾似

搞乜鳩

隻女好似幾正

個po突然咁熱鬧嘅 一嘢爆到去3x頁

真 岩岩走去砌v2 屌 勁輕鬆

丁字褲

土地問題諗住轉玩1:144,有小小問題傾下
上網睇開箱素組REVIEW,發現RG係就係多DETAIL/刻線,分件又好,到時要噴都慳好多Masking時間
但係覺得HG 整體比例同個頭面相都型好多
係咪我審美問題
例:

頭黎講,RG個火神炮好大舊,對眼紅色個位又突哂出黎,冇HG咁型
HG對腳又好似長D咁,腳掌又冇RG咁肥
成個造型好似HG有霸氣好多

屌我隻角呀
終於感受到珐琅油溝X20既威力
唯有安慰自己當做戰損啦唉

HG 同 新mg 設計上差唔多

巴打好快手

第一次砌囡囡，點解個頭好似點砌都合唔埋咁，已經剪左啲筍位

此風不可長

正常

由佢？

壽屋d野係預你噴油，件同件之間會留少少空間比你

佢而家係上下唔對位
點搞？
仲有分模線係頭髮位然後啲頭髮位本身佢又有detail,咁磨唔磨好

拎陶瓷刀刮兩野未得

分模線輕力磨當練打磨技術
依到我係起手拿800海綿砂紙磨，磨到想罵人
上下唔對位睇唔出

要用咩陶瓷刀？
我用藍色3m海綿砂紙極輕力磨左了
岩岩開波已經好有排戰，同膠達真係兩回事

陶瓷刀清分模線天下無敵

想問下各位玩gk嘅巴打，洗完件底灰再打磨定打磨先底灰？

放棄,退左佢算數
試左下用av油air手油,好似都唔係唔得

巴打 你呢隻飛機泵應該都係大陸野
咁不如香港或屠寶買 三舊水左右

兩者皆可
噴左灰先俾你易啲見到要磨既地方同迫晒啲砂窿出黎
睇個人習慣

我都係後樓梯戰士
依隻拎住噴會唔會好攰？ 又噴得唔勻

之前睇左下大林淨泵289,加埋枝新手噴槍同呢隻唔係差好多橫掂有其他野要買,順手買埋算數

玩得gk d 灰真係用黎check件，噴完又磨完又噴

補到懷疑人生

舊嘢就其實同一罐可樂差唔多重, 我就未試過話好攰, 但噴一陣就會好熱
噴得唔勻喱樣AV油會明顯啲, 因為氣壓比較低
又可能係因為我對AV油認識唔深但硝基油用得多知道氣壓低點對應
長遠都係後樓梯到只嘅話幾舊水買嚟試下都冇壞嘅我覺得

砌左成晚得半身假組
啲筍位短到我都唔知拆唔拆得返出黎
拆唔到就唔鬼做無縫了

同埋上一隻砌MG而家覺得眼好攰

你睇下佢笑得幾甜,
望多兩眼有消除疲勞的效果

參考資料
好多位啪左入去就好難拆條裙我拆個陣斷榫,結果做無縫個陣對唔準直接留低好大條縫,結果又要用畢地補

係,MG都靚仔,不過土地問題同埋細細隻好有精品感覺,好正

再望多兩眼開始扯旗

原來攰係打J打到虛脫

大陸膠真係可一不可再 膠料太差
假組住先 遲下再噴

Thx, book已mark，好詳細，有啲分模線我眼花緊都睇唔覺眼添
聽日去搵搵有無粉紅色同白色膠水畢地再做無縫

有冇巴打留意丁邊到仲有神之手spn-120買？
今日行左好多間 皆旺樓上 千里達 英明 中僑個堆
都搵唔到
想問係咪好多人都搵緊 到到都冇貨？

到

唔該晒

月頭三舊水買左個浩盛龜泵連槍套裝
噴av 油冇問題
手油隻model color 都噴到
最重要唔臭呢下好

呢野爆得唔錯喎
拎黎做戰損好自然

當初我都係因為造型問題而選擇HGCE版空西

本身貨少，再加人wfh 多人買左未咁

MD 黎講呢隻已經算好易砌

砌落都覺得佢都覺有心收埋啲水口係邊位，但啲件細又難合埋又三尖八角而樣嘢搞到我手指頭好痛

諗多左，呢隻d 件九成係舊模黎

個龍頭緊嗎 關節

岩岩好 夠造型 唔太緊唔太鬆

想跟佢咁整，但d 件剪完咪會有水口囉
定我骨架成版噴，外甲拆開噴好？未噴過rg, 怕rg 如果剪筍位會太鬆

共用既囡囡模

我之前都問過而個問題
板噴得既都唔會介意啲水口
但骨架板噴不如表面處理再成副噴，
關節伸縮噴兩轉已經噴左9成9

筍位鬆咪落膠水，剪筍最怕係剪錯活動支幹位啫

係
有返咁上下技巧先控制到

有個溝色嘅問題想問吓巴打們 張圖入面嘅色大概應該要點溝 藍+紫/violet 再用白/黑嚟調深淺咁樣？

關節我成日噴漏好似成版好d

筍位我剪開乸嗰邊，hg 冇咩問題，噴油噴埋筍位就實

散件買返個Bandai頭返黎啦
超新星個頭真係麻麻地

是但啦 砌完呢隻以後B記算

如果係骨位我都唔介意板噴, 慳左好多功夫
個水口真係好明顯咪搵筆點兩點
唔係拎去參加比賽做世界第一既話, 你唔講都唔會覺既

話說我都搵人代工砌左隻雙龍
超新星對腳分件分色好過B記好多
但個肩甲位同個頭個人唔太接受到

代成點?有無相睇下呀
都係見佢呢隻魔改得正先買 大陸模將就下啦

我以為你係代nova個隻

買佢真係貪佢後面兩條龍
講正一定B記正D 無得比 高科技野
膠又靚 組合度又一流

你拎上手就知B記同大陸膠有咩分別 好多都起哂毛膠邊位開得唔靚
識修唔係問題既 我懶姐

藍加紫再加少少粉紅, 我都岩岩開工呢套改件

遲d 研究下先，啱啱開左卡碧尼黎砌

成隻假組完 睇到既骨架位先拆出黎磨 睇唔到就由佢
之後手手腳腳咁成件噴 砌埋外甲還掂都係睇唔到

d 骨要假組好煩，所以先諗住成版噴

我骨架荀位都唔剪 就咁剪完水口啪埋 外甲先剪荀假組
假組完睇下成隻野有無D骨位見到水口 有先再拆外甲磨
磨完拆開手腳骨架直接噴 外甲正常操作 我係咁砌 純粹比你參考下

大家都好懶，唔係好想理副骨
上次手油骨果位巴打真係好有心機好有愛

新手想上色
想問下有無巴打用過嗰d usb氣泵
想知效果如何

啪埋又睇唔到 噴完都係擺定一個pose唔再玩
所以真係懶得就懶 你唔磨骨D水口慳返唔少時間

頭post

我hg 係咁砌，只係rg 假組剪筍怕太鬆
我之前素組rg 都已經好易散

骨最多咪上浸鐵色就算
不過我會久不久拎佢地上手撚下, 轉下POST屎
擺得耐, 積塵好撚勁.. 順手當清下塵

神剪筆刀本身已經好少要磨

落膠水

如果外甲剪左D筍, 點啪返埋件野?
用膠水?

剪斜荀姐 都係啪得埋 鬆未落膠水

#metoo
如果唔噴色我都唔會磨

SOR, 我ON9 以為成粒筍剪

骨架就得 外甲一定磨

hg我剪乸嗰邊都唔會好鬆，又唔係剪哂所有筍，但rg 本身好多件都鬆

外甲都好少，除左曲面同undergate, 不過undergate 400磨完就算

undergate 我用筆刀批平佢就算

唔磨啪唔實有la

上日文網睇好貴 成10000yen
台灣網都要1500台幣
有冇門路可以搵到把野

dklm, 睇撚完人地點上光油就知之前自己衰乜
我用噴罐噴得唔夠放

唔好買 完

Fb ig follow定福利同模倉啦，而兩間定期會返貨同埋會出post講
上兩星期ym都返左但偏貴
Btw如果你會打磨既話唔洗用神剪
因為神剪完都仲係會有水口，只係白化得無咁勁

把野又唔係必要 周圍又無貨
買第把唔得

果陣我一買買幾把俾spare，仲要比人笑

罐噴噴到起橙色就岩既啦

係真係要俾想像中近啲同厚啲咁噴 都係近排先知

新手裝系列

未有武肺前都好快清曬

新手套裝
h&s Infinity cr plus 2in1 / iwata cm-cp2
iwata is-975
模研能者4.0
bmc推刀 全size
spn-120

諗到再講

只係因為賣得平遮,
賣返原價HKD380-400已經冇咁多人會搶

唔知富聯$39X一把比人掃哂未

緊係比人笑 唔係必要嘅
買第把喎 都唔知把野出嚟做乜

把鉗好啲慳時間又少白化
都要比人話新手套裝
都係鐘意睇住人用指甲鉗剪到白曬先開心

唔撚用噴罐喇, 多多都唔夠FEA出去
買左支AV MECHA GLOSS VARNISH, 試下濕噴佢老味

岩既 不過你磨唔磨

好 留意下 唔該曬

我諗沙紙用幾目多去磨就真係個個唔同, 有D人用到5000目
我就手諗住黎緊2000, 2500 過兩轉試下效果先
但基本都真係要厚過厚多屎既光油先好去磨佢

唔知你單單打打做咩鳩,
我係講緊呢把野畀人當左係新手裝所以個個入門都買佢買斷唒市,
所以你冇得買.

其實少少磨 素組多 滲下線 水貼 消光就完

新手舊手最緊要睇下個荷包有幾緊
呢排個仆街政府派左錢, 好多人自然會手鬆點
我都支持一步到位, 正所謂工欲善其事 必先買利器
至於係唔係下下要攻頂就好個人 都係睇送食飯

少少磨即係點剩係磨外甲?
會磨既講堅非必要
買金牌剪仲好

之前諗左個一皮野噴塗list無人睇

素組神剪包唔後悔,我毒個朋友買完之後佢同佢絛仔讚足成個月都仲講緊話正

我就係用緊雙星普通剪
想買多把可以處理得好啲快啲
都唔知你話鳩人係新手剪做乜
最好係我誤會左你話鳩我新手衝裝乜都買靚囉

都係 啲顯眼位會磨得仔細啲
其他位就係咁意算
定其實個個都係咁

爸打你咁噴法隻野會唔會入曬水架

懶人未會咁
骨架剪完就咁啪 水口又睇唔到 外甲會磨就咩鉗都一樣
咁把SPN120作用係邊
唔係話把野無用叫你唔好買 把野當然好用 但依家周圍都無貨
田宮金牌都做得到 又易買

就係想試下先搵
一直以嚟都係素組多
最近睇到啲片想玩下舊下
但都係用marker同筆試左先
都打算買噴槍個啲住
咁如果係做打磨個啲位慳左時間 咪好啲咁解

係咪74035/74123個啲？

我想知av varnish 磨唔磨得

再講多兩句一陣又會畀人話我老屎忽針鳩D新手架啦
講D工具係新手裝都唔得

in 指甲鉗we 7s

係呀 要磨既呢D都得啦
又硬淨又襟用又易買 兩舊水搞掂啦

等我做死士

但我覺得av gloss 唔夠令，acrysion d 透明色油都令過佢搞到我買多左樽acrysion 嘅gloss

剪完件再剪指甲
一鉗多用
細個係用個啲鈄口 剪倒刺個啲 幾襟用

咁我試下先 睇下剪近少少會唔會好啲

我打左篇野講把鉗都比人話我啦 算啦

成支60ML新買返黎都未用過

e把白化同平整比唔上神剪之外其他都ok
更加重要好平

唔該巴打

不過我冇玩到呢隻嘢嘅改件 但諗住用嚟參考 試吓跟住刻線

擺高少少就冇事
我都係影果一陣噴煙姐

等我現在開始做新手先

就咁入水就出煙?定要其他chemical

無人理
去五金舖有無得配架？

好想噴油，之前係studio噴，但而家少出街為妙，拎個龜揼去後樓梯噴會唔會太癲，利申我個棟有人中招

我悶鳩鳩上淘X，搵到把老翻SPN 120 有埋D 用家試用既片睇，又真係得得地

開壇前用開油水/酒精係後樓梯係咁噴！

拎住支槍狂噴

扮晒消毒
管理員都要多謝你

有啲癲
btw想問下 你會唔會定期上油保養把野？

街噴一定要帶豬嘴

睇人，有D人手汗大就要

鉗咀位生鏽 一崩就pk
如果有把靚野 都係上上油好似好啲

我都用到第3把，都唔撚理咁多了

上面班友好鬼好笑 買親把野都要開post問係咪假野

我覺得裝備 睇能力 買就OK

搵唔到咪繼續搵

還定模型裝備 永遠都係一分錢一分貨
所以新手套裝又好
懶人套裝又好

有能力咪買

我都砌好鋼鐵加魯魯啦啦陣間post相
e隻易 起貨都好快

應該咁講la 神手剪好多巴打都會覺得唔係必須品 冇話佢唔靚唔勁 不過好多新手為求方便係唔係都買同俾人不停吹奏先搞到周街斷貨 想靚又唔介意俾錢當然冇問題啦 個人選擇

山埃巴係想講點解周圍都冇貨姐 唔洗衝出泥嘅

打和啦好麻？ 大和

有個台灣佬試過話唔OK 但係都想師兄試下係咪真係唔得

留名，想參考隻色

買工具係一種信仰、一種生活態度，當你以為自己買咗把勁嘢返嚟曬完命點知比人笑鳩你買錯咗，買咗假嘢，咁咪好無face屎?

大陸太多假野 買個個又唔知 所以佢地好鍾意開post問求安心

帶埋支鎗去問 記得上個post福巴有解答過差唔多嘅問題

其實我覺得慳嗰啲錢但係又查唔到真偽又要提心吊膽，我情願貴啲去返有保證嘅地方買

大和係人渣...

打錯
打和 先啱

上到2000個啲號數你係用孖星嘅砂紙/綿砂定都係用番五金舖嗰啲都可以？

我一般打磨都係用五金嗰啲600》800〉1000咁樣

見啲鬼佬又好似唔太在意 都係用番普通砂紙

應該唔係我

我有答過呢類問題, 唔知係咪我 如果真係嘅, 乜我同福巴好難分咩

照計唔難分
你痴線咁多

我係神經病個痴線；你係砌模好撚癲個痴線？

砌模好撚癲都係你
你個嘢俾車轆過喎

超新星我砌過幾隻 熊貓死神算係最易搞果隻
係對翼啲縮膠麻煩啲

咁叉多年前嘅事 當年仲係窮苦學生而且係砌嚟做父親節禮物，所以先落去執，換轉而家成盒由佢爛尾買過盒算
所以結論係我只係差張白卡嘅痴線；你先係砌模痴線個痴線

對唔住ah 我都係依稀記得

super

屌講喱啲
而家動工環境太惡劣, 啲作品回晒堂
遲下睇下疫情好轉睇下租YM噴有冇得租埋位浪乾一隻船
咁就搞單大project

租間工廈自己開私竇

冇咁rich

賣船幫補下

以我速度, 蝕到空虛就有份
唔砌美艦, 唔砌俾斯麥, 唔砌大和冇乜人受

想問如果我用USB槍噴油性
噴時開窗向外噴 噴完就關窗
咁樣work唔work?

窗外有風吹入黎 成臉都係

轉行砌車

屌啦

流口水流咗成兩年都冇得郁手啊

啱曬了 我冇咩技術可言

成隻窗都係油
一陣甩手成隻泵跌落街就死火

打乞嗤吹左件件落街

條街下面咁岩係油站 跌到落去著火之後油站再爆炸
成個香港都比你搞彎哂啦

POST撚錯
諗住見條友帶手鍊

嘩屌, 多得師兄提點
我都係拎D廢件試下先

處女下海
初試陰影

好在之前e度d巴打肯教我噴陰

同埋問左 nick牌消光漆

幾撚搞笑

係咪highlight?噴得幾好
黎緊到我都要初試陰影

d 武器生晒銹

漸變嚟架嘛

屌你 你教過點噴 我即刻 識咩

屋企重有兩盒eva 點搞好??
咁撚細既分件 你地會唔會做highlight

我廢仔，highlight 會痴黃紙保證條線係直線

普通件打磨我都係用3M紅,藍,綠
但如果光油後, 上COMPOUND前打磨
我睇好多都係1500目起跳, 我都係鳩用屠寶買返黎果D大目數沙紙咋

砌之前可以上網睇啲人嘅評價
佢地會提邊啲位要擴孔

現代人應該睇唔明

想上去睇女就睇女啦

大埔模倉冇av油賣擺gaia油個櫃幾乎係空,最後都係買番噴罐
囡囡價錢比ssp模倉貴唔少,前日去ssp見佢gene帶特典488,頭先見548
蒼衣直頭比ssp貴100

屌啦, 毒撚怕羞眼都唔敢望
佢哋成日好熱心打招呼又問想搵咩可以幫手我都冇乜應佢哋機
希望佢哋唔好嬲

佢地呢排D女女真係幾高質

而家日本集運禁出口，工廠又未復工
深水埗模倉gaia油架都係得返1半

你講到人地好似 咁

gaia冇就肯定我係唔明點解佢唔上其他,上av油咪好囉,橫掂gaia個櫃黎緊一段時間都肯定空

我好專重女性, 靚女緊係要讚下同埋睇下啦
你唔望佢佢地會唔開心

3m夠力咩？ 我都有用 但磨水口覺得唔多夠力 磨滑係幾好 但磨唔平

btw幾日就冇哂 真係生意興隆

10分鐘前去完 可能我地有一面之緣

有無咁撚多人噴油呀

琴日先開鋪

細個仆返去睇

原來係琴日... 痴鬼線

另外想問下金剪應該買74123定74035好？ 價錢好吸引

Wave ht-285銼
Wave分件器
神手打磨set
神手手鑽set+開窿刀
Sujiborido凸坑刀

我多數用筆刀整平, 之後係咁E用3M磨兩下
有時批得靚就磨都慳返

明白 唔該哂

我都係批 不過唔磨兩下個心硬係唔舒服咁 批完用1000都要磨幾下先安樂

wave個兩個我都有 把銼少用不過
用緊雞鑽 反而凸坑刀唔知有咩用

我淨係用過74035等其他巴打解答

用黎𠝹段差
夾口位唔做無縫果時𠝹條坑扮分甲線

我鐘意e 個list 以後放係新post啦 新手套裝

上網之前搵個整完同未整有咩大分別
見到無咩分別之後無咩理會呢把野 但見都幾多人用

list 埋價錢會更好

bmc同神鉗有錢都買唔到

上面個條定下面先

有冇巴打冇清開氣缸水？
我平時就咁擰開以為得幾滴就擰翻實
早幾日屎忽痕chok 下先發現勁多水
同已經變晒屎色有銹屑
係咪可以等穿仆街
btw買咗冇一年

應該係未上晒貨
琴日先岩岩開張

清缸水要開住個泵清

係，我on9 chok完先諗到傻仔到

金屬油d閃粉真係洗極都仲有

無救 只可以減慢穿個時間
穿左就買過新

認真咩 我淨係開蓋擺佢一晚跟住引水就閂番埋
宜家好驚

要開住 但唔可以開太耐 開太耐會回返D水氣入去

徐錦光

有係正常既，一個月清一次啦

準備又要開post 我一定會搶1001問問題

呢次交比你啦

我當初就係特登買支閪筆噴金屬色

你黎 你係老屎忽

你有野加入置頂